警向人肉路障司機發「擬控告通知書」 涂謹申轟無腦

警方今年2月在粉嶺公路追截車輛時，疑截停市民車輛作人肉路障，導致2死6傷。立法會議員涂謹申指，警方最新向當時依照警方指示停車的司機發出「擬控告通知書」，形容警方做法「無腦」，「係你叫人停㗎嘛，係咪冇腦㗎？呢單嘢邊有可能告佢？」

他解釋，一般已報警的交通意外，在未知誰是誰非的情況下，警方會向有可能起訴的人士發出通知書，「好似甲乙兩者撞車，兩個都會畀。根據法例諗住有可能告，就會畀你」，但他指今次事件是非已很清楚，傳媒播出的片段亦清晰見到司機是按指示停車。
涂認為警方絕對可以決定不向被當作人肉路障的司機發出「擬控告通知書」，亦不應該發出，批評警方「一本通書睇到老」，罔顧事件中司機感受，「你就循例，人哋（涉事司機）唔識㗎嘛，會驚㗎嘛！」
《蘋果》正向警方查詢事件。

on撚9, 無撚腦

咪同塞白粉落人地到再屈佢藏毒一樣

辣唔辣得慶班司機呢
次次都係一group咁挑機

真係痴撚線, 作為一個駕駛者我真係好嬲

出賣肉身幫你做盾牌仲要落charge 告
仲賤過屈你白粉

痴線

盧偉聰.jpg

根據警方指示去做然後俾警方告

下次你仲停唔停

專業

呢單案個司機真係仲賤過condom

司機無告政府? 草菅人命
chok親條頸可大可少 個交通警咁做都無犯法?

講個笑話 香港警察喎

械劫案時警方會唔會要求市民擋子彈
然後再告佢阻差辦公

Chok 頸
仲有間接害死人既心理創傷

痴撚線 告咩？ 不小心駕駛定遵從警察命令？

停 = 收擬控告通知書
唔停 = 砌你妨礙公職人員執行職務

點都死

警犬︰我玩晒

痴撚線

直衝過去

會
你擋得唔夠快令啊sir受到不必要嘅驚嚇

又講d唔講d, 所有冇私了的交通意外都會發擬控告通知書架啦

咪講咗囉

睇d唔睇d ，上面段嘢咪寫咗囉

他解釋，一般已報警的交通意外，在未知誰是誰非的情況下，警方會向有可能起訴的人士發出通知書，「好似甲乙兩者撞車，兩個都會畀。根據法例諗住有可能告，就會畀你」，但

E個係交通意外？

好快會有新聞，警犬要求女路人脫衣，強姦其間整到條腰，控告女路人襲警

賤種基因徹底釋放

警察要徵用一個市民既車去追賊，然後追截過程中車死咗個途人
警察事後同個市民講：「嗱，由於你係車主，循例都要俾張通知書你，話有可能告你謀殺既⋯」

篇文只係講唔知誰是誰非的情況會發。
我話冇得私了/拒絕私了的交通意外都會發，兩句話個意思唔一樣。

英文「犯賤」怎樣講？林語堂錢鍾書也會難倒。勉強可以譯為One itches to be，但不盡是，因為

「犯賤」是一種境界，亦即須先有中國主奴傳統關係的框架，其中被動一方須有一層斯德哥爾摩症候（Stockholm Syndrome）的戀慕，再加一層被虐狂（Masochism）的性心理，再加一絲認定「施比受更有福」而渴望主公施虐的宗教信徒崇拜，可謂橘綠橙紅色彩斑爛、甜酸苦辣味道紛陳，這一切加起來，就是中文「犯賤」的心理境界。

港黑警質素之劣簡直係世界之最

快點強姦我

以前覺得好笑, 而家覺得唔出奇

香港竟然會發生啲咁嘅事
擬控告通知書

同大陸公安接軌啫，但支國嘅常識一直同世界脫節，唔應該上榜。咁睇落嘅話香港警察係垃圾方面真係名列世界前茅

好波

第日差佬截停你應該停定加速車過去

我覺得告得好
官逼民反就係呢啲
如果我有機會遇到兼排隊頭
我一定衝前爬佢頭再break一下
理鳩佢，話之佢告我

停都要比人告

自己做錯, 怕人告/索償, 咪帶定頭盔先囉

好在上晒報紙
唔係真係屈到入肉都無人知

重點呢句「未知誰是誰非的情況」
咁嘅情況都唔知，叫事非不分

咁咪顯示到啲警察冇判斷力囉

擬控告通知書即係 notice of intended prosecution，即係話俾你知 “嗱，我諗緊要告你啦”

喺呢啲是非曲直咁明顯嘅 case 都仲要 intend to prosecute

警察大哥法治條線係要跟法律，唔係跟你套內部規則；冇錯內部規則對警察部係有法律約束力，但仍然係受制於法律，同埋唔可以用內部規則限死咗使用裁量權嘅全面考慮

可能實務操作係好似你咁講運作，但呢個實務操作方式就肯定唔係就事論事、就每個案件作合理判斷嘅良好管治囉

頭盔：特登用裁量權而唔用酌情權，因為酌情權中文嘅意思根本同英文嘅 discretion 不盡相同

香港警察做野就係咁事事但但斷鳩估架啦

好似樓上講

警察知道自己柒左驚比人索償，出左手先

香港公安
荒天下之大謬

越來越大陸

香港警察

咁喺一個講人權法治嘅地方，有通知書嘅存在其實係好嘅

因為都要俾被指控嘅人有心理同資源上嘅準備先係公平之道

但而家個制度就變咗亂咁出嚇鳩人囉

英文「犯賤」怎樣講？林語堂錢鍾書也會難倒。勉強可以譯為One itches to be，但不盡是，因為「犯賤」是一種境界，亦即須先有中國主奴傳統關係的框架，其中被動一方須有一層斯德哥爾摩症候（Stockholm Syndrome）的戀慕，再加一層被虐狂（Masochism）的性心理，再加一絲認定「施比受更有福」而渴望主公施虐的宗教信徒崇拜，可謂橘綠橙紅色彩斑爛、甜酸苦辣味道紛陳，這一切加起來，就是中文「犯賤」的心理境界。

叫條友去放蛇，再拉返條友

如果係咁，啲警察都幾 on9 ，你出份咁嘅嘢嚇鳩人，人地係有少少錢嘅都即刻搵個律師問下啦，咁一定知警察係冇得告，跟手仲可能知道埋有告警察疏忽嘅可能

想點

阿sir告邊個唔駛你教

公墓園on 9 唔係第一日既事，佢地係怕孭獲，所以幾on 9都做得出

好似 Facebook 瘋狂 spam comments 嗰啲

唔好告我呀

想提醒番香港人係幾咁犯賤

屌, 原來你識打字

戴頭盔先就算擺明一邊有錯，正路黎講等官判既，d黑警冇權搞同冇權去判斷誰是誰非，因為呢d唔係票控的case.

只能夠話呢張通知書應該係似"進入法律程序通知書", 多過似"擬控告", 個名太嚇人，第一次收到實以為自已中左傳票。

類似咁嘅事唔係第一單啦，之前咪試過揸完人波重要話人用個波襲擊佢

阿sir告人唔洗你教

你同我開相同po
典解你呢個多人啲

因為我會推post, 多謝你幫手推埋

中國香港

on9
直頭告佢瘋狂駕駛啦
佢殺咗個犯喎

叫得你做路障，你擋唔到架車，唔洗告你呀。

DLLM 依家你連累阿SIR 都入埋廠呀。

律政司又會聽佢支笛? 家下成個檢控程罪真係同大陸一樣

以前成日講你無犯事點會有人搞你, 家下擺明搵人做替死鬼

屌你老母香港警賊

無腦都做到警察

有特權，大撚曬
邊個投訴過黑警搵佢做路障就告邊個

冇撚腦 係咪啲警犬老母生少左個腦俾班狗

官字兩個口，但黑警署長有三個口，因為佢係狗官

呢個階段可能未去到律政司啦

好多傳票案件初期處理好似都係警察自己做曬

不小心駕駛絕大機會不留刑事案底，好似一般都係傳票處理

搵外國勢力

市民可唔可以發「擬控告通知書」俾警方？

唔係阿sir 我點提高破案率呀

極醜惡

唔係冇腦，係邊個夠膽呀吱呀咗就搞鳩你 順我者昌 逆我者亡

恣意濫用公權力 以高高在上嘅姿態擺明車馬與港人為敵

專業

呢d差佬真係唔知醜

衝過去 點解要我停 我合法車速

下次即踩油

阿蛇：再嘈告埋你不小心駕駛導致他人死亡

啲警犬可以咁on9咪又係因為做親啲人都係上網屌兩句就算
我敢講睇呢個post嘅人起碼有8成係睇完先醒起早排有件咁嘅事發生過
我都係

黑落警個腦裝屎

咁我寧願唔停 起碼唔洗比人撞先

程序上要做姐
你地唔好ON99啦

法律上個人肉路障司機都有責任
今次仲要死人
洗定8月15

今鋪真係告𨳊左告撚埋右，打和

好撚野,比差佬捉去做人肉路障之後比賊車車親(可能撞到落街),一係死撚左,一係未死住,不過死唔撚去就會比黑警告9,一句多謝都唔撚講,錢都唔撚洗賠

平民百姓條命真係好廉價

告入左仲好, 可以明正言順追究邊個落 order

比我係個司機真係同你死過

呢啲新聞真係國際級笑話

有撚用咩咁樣譴責
班友話9知你咩講真

屌，叫個司機出嚟，問下佢有冇創傷後遺症？

張單睇下香港冏察接唔接得住？

成壇嘢真係攪笑，仲要落簿charge?係咪因為死兩件？

成架七人車一家大細條命比埋你，依家仲要比人告，警蓄同個幾家人有仇嗎？

其實遇到呢啲情況
係咪睇路面情況駛埋一邊係比較好既做法

新手司機唔識

今日做路障 明日做盾牌擋子彈

仲要係老奉，死左就死左，死唔撚去唔賠醫藥費不特止，仲要比黑警告

就算無砌你，淨係張野都嚇撚死你

咁又係
好人好者聽隻狗指示
啲狗玩過翻尋味

好撚正

警方今年2月粉嶺公路追截一輛違規七人車時，懷疑截停市民車輛作「人肉路障」。民主黨立法會議員涂謹申今日透露，當日被截停的司機竟然收到警方的擬控告通知書。他批評警方的做法是「無腦」兼激起民憤，是在受害人的傷口上灑鹽。

民主黨立法會議員涂謹申今日在立法會保安事務委員會上透露，當日被警方截停的司機，收到了警方發出的擬控告通知書，「給你撞到入醫院，還要（收到）擬控告通知書，啲（警方）同事有無腦㗎？」

涂謹申在會後見記者，人肉路障事件中有三部車受到影響。他早前接獲該三位車主的求助，獲悉他們接獲擬控告通知書。他指擬控告通知書並非一定要發出，只是向有機會檢控的對象發出，認為警方只要用腦去想，就知道不可能會檢控三人。

他指有事主新車被撞毀，因為收到警方的擬控告通知書，致未能購保險出新車：「已經被警察弄得新車盡毀，賠償也不談，還要發擬控告通知書，想出新車也買不到保險」。涂謹申批評有關做法是「最大的荒謬」、「激起民憤」，是在受害人傷口上灑鹽。

《立場新聞》就事件向警方作出查詢，暫未獲回應。

紅字先係問題
一來未拎到政府賠償原本架車
家陣連買架新車代步都畀班黑警搞到買唔到
真心我下次見呢D CASE一定慢車停埋一邊留位畀其他車走

導致他人死亡喎

痴線
個差佬主謀害死人就冇事
無知途人就要入去坐

我係英國拎牌

我就冇聽過差佬可以搵你做人肉路障

就算停車 都唔會封哂兩條行車線

香港人太聽話了

謝賢.jpg

下一步會唔會上庭？之後要搵律司打甩

黑警叫做路障，條友自炒
告都係告落order嘅黑警啦

程序上要上庭

程序上要坐監

岩!你地無做錯到!

假如唔聽交通警指示會咩後果

佢會告個黑警我切

叫你停就停，狗黎架！？

警方發言人指出，警方在調查交通意外的初期，需根據《道路交通條例》（第374 章）向所有涉案人士發出「擬檢控通知書」，以讓他們知悉警方正就有關的交通意外進行調查。發出「擬檢控通知書」並不表示警方一定會起訴有關人士。 就該宗案件，警方按法例規定處理，並正積極進行全面調查。

據了解，就該宗案件，警方根據香港法例，向所有涉案司機，包括一名警務人員發出「擬檢控通知書」。